\section{Introdução} 
\label{sec:introducao}


  Um sistema distribuído nada mais é que um conjunto de computadores interligados entre si que usa um sistema
único e coerente, ou seja, são autônomos que se comunicam e coordenam suas ações através do envio de mensagens cujo objetivo é concluir uma tarefa comum. Atualmente todo e qualquer tipo de sistema, tem como objetivo a coleta, processamento e armazenamento de dados, usado muitas vezes por diversas áreas, tanto pessoal como profissional, e muitas vezes o uso dessas informações
são de forma indevida, fazendo com que a exposição de informações cause prejuízo em diferentes setores, como
financeiro e econômico, e pessoal. Portanto essa informação tem grande importância na área da computação, pois na hora de modelar um sistema o quesito segurança se torna o principal assunto a ser tratado, para o sistema obter exito e bom funcionamento.\\
  Ao fazer a distribuição do sistema isso implica no aumento da vulnerabilidade de dados e da própria estrutura em si. Isso é, independente de qual sistema seja, vai ter falhas. Exemplos de onde se utiliza sistema distribuído:
  \begin{itemize}
    \item    Aplicações comerciais (reservas de bilhetes,bancos)
    \item    Aplicações Internet (WWW)
    \item    Aplicações de acesso a informações multimídia (Áudio (voz) e vídeo conferência, P2P-TV)
    \item    Groupware (trabalho cooperativo)
\end{itemize}
Alcançar um nível de segurança alto consiste em uma tarefa complicada, e torna-se maior ainda em sistemas distribuídos pelo uso de redes de computadores e a troca de informações e compartilhamento de recursos na rede. Salvo possíveis detalhes de implementação, a segurança de sistemas computacionais é um tópico universal em computação, com suas ideias e paradigmas aplicáveis nos mais diversos âmbitos e cenários.


